王 (權力遊戲爭凳仔)

一 召集

[願吾王萬歲萬歲萬萬歲！]
[平身，司馬丞相，有何稟報？]
[皇上，西域來報，黃巾軍近日又再作反，幸頭目劉強被朱家誅殺，亂黨方不敢大舉進軍。]
[這都有賴司馬家與朱將軍合作，我國子民才可享安寧啊！]
[這都是上邪神的保佑。]
[也是也是，如沒有別的事就退朝吧。]

一刻鐘後

[剛才戲還演得不錯嘛，二世。]
[司馬峰，你別欺人太甚啊。]
[別忘記你妹妹在我手上啊。劉兄，與我作對你可沒有好的下場。]司馬峰嘴角微微上揚。[還有，劉倩跟我相處得很好，最近在嘗試煮湯呢！有空過來嘗嘗吧。]說畢，峰揚長而去。

在這華麗堂皇的神殿下，顯得二世非常無力。他想不明白為什麼當年老爹把妹妹作為政治工具換取司馬家手下最強的狼騎兵。還讓司馬家輔政，接近權力核心。

這時，黑暗角落漸漸走出一個身影。

[你剛才都聽到了吧，陳的。]
[是的，司馬家，沒有一個是好人。這麼晚，來神殿幹什麼呢？]
[過幾天就是上邪節，我們劉家要祭祖祭神。]
[你還相信神嗎？]
[不信，但這是家訓。]
陳的立馬笑了起來 [那你求上邪神幫助你，皇天擊殺司馬峰吧。]
[你知道我最喜歡你什麼嗎？]
[口不揀言？討厭司馬家？]陳的繼續笑道。
[是你避過淨身，進宮當宦官和我妃子胡混的本事啊！]二世也笑了起來。
[你不恨我嗎？]
[妃子再找就是了，反正司馬峰定期會送一堆過來，試圖令我樂不思蜀。]

陳的突然心生一計。
[司馬家將會被滅了。]陳的指向上邪神像。
[皇天擊殺？]二世百思不得其解。
[不，上邪節，每個封臣都必須上京吧。到時候，我們秘密接見各地封臣，向他們遊說誰把司馬峰殺死，誰就是下任丞相了。]
[萬一他們連我也想殺呢？]
[劉家受百姓愛戴，殺不得。反而丞相一位，實權比王更多，只要能控制你，丞相比王好當呢。]
[唯有見招拆招吧。]二世嘆了口長氣。

[平生不作虧心事，皇天擊殺也不驚！]陳的唸唸有詞。
[說得也是，找地方飲酒吧！]